**賓漢姆頓**（），又译賓漢頓，位於[美國](../Page/美國.md "wikilink")[紐約州](../Page/紐約州.md "wikilink")[上州](../Page/紐約上州.md "wikilink")，[布魯姆縣政府所在](../Page/布魯姆縣.md "wikilink")。人口47,380（2000）。為[紐約州南部中心城市](../Page/紐約州南部.md "wikilink")。與恩迪科特（Endicott，國際商業機器[IBM的誕生地](../Page/IBM.md "wikilink")）及[約翰遜城](../Page/約翰遜城_\(紐約州\).md "wikilink")（Johnson
City）構成一個人口252,000 的都會區（俗稱三聯市 **Triple Cities**）。

賓漢姆頓市是一個交通樞紐和製造中心。賓漢姆頓市以煙草、制鞋業、高科技產品以及高校著名。IBM在恩迪科特（Endicott）誕生。著名的電力機械飛行模擬器LinkTrainer在賓漢姆頓地區誕生。賓漢姆頓大學（Binghamton
University）位於賓漢姆頓市Vestal Park Way。

[Downtown_Binghamton_at_Night.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Downtown_Binghamton_at_Night.jpg "fig:Downtown_Binghamton_at_Night.jpg")

## 地理

根據美國普查局數據，賓漢姆頓市總面積為28平方公里，其中水域面積為1.6平方公里，占總面積的5.43％。全美第十六長河[萨斯奎哈纳河](../Page/萨斯奎哈纳河.md "wikilink")（Susquehanna
river）流經賓漢姆頓市。宾汉姆顿為紐約第六大城（前五大分別為[紐約市](../Page/紐約市.md "wikilink")、[水牛城](../Page/水牛城.md "wikilink")、[羅徹斯特](../Page/羅徹斯特.md "wikilink")、[奧巴尼及](../Page/奧巴尼.md "wikilink")[雪城](../Page/雪城.md "wikilink")），位於紐約州與賓州的交界處，緯度與[波士頓相當](../Page/波士頓.md "wikilink")。宾汉姆顿與各大城市的距離如下（開車時間）：
[Asylum_Township.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Asylum_Township.jpg "fig:Asylum_Township.jpg")

  - Ithaca [伊薩卡](../Page/伊薩卡.md "wikilink")：45分鐘
  - Syracuse [雪城](../Page/雪城.md "wikilink")：1小時
  - New York City [紐約市](../Page/紐約市.md "wikilink")：3小時
  - Buffalo [水牛城](../Page/水牛城.md "wikilink")：3小時
  - Philadelphia [費城](../Page/費城.md "wikilink")：3.5小時
  - Boston [波士頓](../Page/波士頓.md "wikilink")：4.5小時
  - Toronto [多倫多](../Page/多倫多.md "wikilink")：4.5小時
  - Washington [華盛頓特區](../Page/華盛頓特區.md "wikilink")：5小時

## 氣候

賓漢姆頓地區氣候為溫帶大陸性濕潤氣候，由於地理位置靠北，這裡冬天較冷，最低氣溫能達到零下20攝氏度。每年六月至八月為夏天，平均溫度23℃\~28℃，非常舒適宜人。9月即進入秋天，十月份氣溫即降至十幾度。此時也是賞楓的好時節。冬季最冷時可達零下二十幾度。

## 政治

在[紐約上州保守的氛圍中](../Page/紐約上州.md "wikilink")，賓罕頓的[左翼活動顯得相當突出](../Page/左翼.md "wikilink")。整個縣的選民亦多傾向[民主黨](../Page/民主黨.md "wikilink")。2005年11月舉行市長競選，[共和黨](../Page/共和黨.md "wikilink")、民主黨及紐約獨立黨均派出候選人角逐。結果由民主黨候選人勝出。
[Binghamtontrainstation.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Binghamtontrainstation.jpg "fig:Binghamtontrainstation.jpg")

## 經濟

[Bgmdtown.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Bgmdtown.JPG "fig:Bgmdtown.JPG")
早期以[運河及](../Page/運河.md "wikilink")[雪茄業起家](../Page/雪茄.md "wikilink")。[第一次世界大戰期間制鞋業著名](../Page/第一次世界大戰.md "wikilink")。軍事工業自[冷戰至今仍重要](../Page/冷戰.md "wikilink")
(2005年[洛歇馬丁投資生產](../Page/洛歇馬丁.md "wikilink")[直昇機](../Page/直昇機.md "wikilink"))，但近年資訊科技在全美進步神速。周圍為[葡萄酒和](../Page/葡萄酒.md "wikilink")[蘋果酒產區](../Page/蘋果酒.md "wikilink")。

知名電腦資訊大廠IBM的發源地即在賓漢頓Endicott地區。Herman Hollerith於1888年在此地創立了Tabulating
Machine Company，此公司於1924年由當時公司總裁Thomas J.
Watson改名為IBM。IBM於此地成長並成為世界電腦科技的龍頭，提供上千就業機會並吸引外來人才於此地居住。雖然IBM已遷廠至他地，其過去數十年來的勝景已造就賓漢頓地區人民特有的知識氣息，多數當年於IBM工作的科技人才，因習慣於此處的生活氣氛，仍選擇繼續留在當地就業或進入學術機構深造。IBM舊廠目前仍設有IBM博物館，提供有興趣的民眾進一步了解電腦大廠的發展歷史。

著名的電力機械式飛行模擬器Link Trainer即在賓漢頓地區誕生。Link Trainer發明人Edwin Albert
Link從小即遷居於賓漢頓地區並於此地成長。Link與他的妻子創立了Link Aviation,
Inc.，設立製造廠房並雇用上千名員工，對賓漢頓地區的經濟貢獻良多。Link夫婦於1953年創立了The
Link Foundation基金會。此基金會運作至今，針對航空學、模擬及訓練、海洋工程、及能源研究學者及組織提供獎學金與補助金。

國防及航空設備製造大廠BAE System亦於賓漢頓地區設廠，BAE
System為歐洲第一大及全球第三大國防設備代工廠，是一家成立於英國的公司。目前已在美國及多個國家設廠。其產品於美國國防部的銷售已遠遠超過於英國的銷售。BAE
System於2000年買下同為航空工業的Lockheed Martin Aerospace Electronic
Systems，擴充其產品線及市場。

## 文化與藝術

賓漢姆頓號稱「世界旋轉木馬之都」，周邊有六座免費古式旋轉木馬。所有的木馬全為手工刻製，成為世界少數古典舊式旋轉木馬收藏地之一。旋轉木馬於1920年代由Endicoot地區一家大鞋廠老闆George
F.
Johnson所引進。Johanson及其家人都為當第有名的慈善家，因此引進數座旋轉木馬，捐贈給當地居民及其員工免費搭乘享受。旋轉木馬至今仍保存良好，坐落於賓漢頓地區多個公園之內，已成為此處有名的特產之一。每到假日，成為當地家庭與年輕學生聚會場所。夏日期間，公園及旋轉木馬週邊各種活動，如BBQ、球類運動、日光浴，樹蔭下乘涼閱讀，構成一幅悠閒歡樂及浪漫的景象。

熱氣球與烤肉節The Spiedie Fest and Balloon
Rally於每年夏天八月份舉辦，是賓漢頓地區性的節日活動。美食、娛樂、展覽及音樂為主要的活動內容。包括音樂會、當地名人現身參與、Spiedie燒肉串料理比賽、古董車展覽以及重頭戲熱氣球施放及搭乘，另外並有當地企業、機構及餐廳商店設攤，提供資訊分享及美食品嘗，所有新奇好玩的人事物通通聚集於這個為期三日的夏日週末。Spiedie為賓漢頓當地發明的串燒肉，Spiedie醬是由醋及多種香草料調製而成。將雞肉或豬肉浸泡於醬汁中數時，將肉串起燒烤，即成為美味的串燒肉。酸酸順口的味道，成為當地居民家常食餚，更吸引外地民眾慕名前來品嘗。賓漢頓地區有多家Spiedie串燒肉餐廳，超商也有販賣Spiedie醬供居民購買自行料理。活動另一焦點即為熱氣球，每年約有35個由企業提供的熱氣球參與施放活動，除了傳統的形狀，通常每年還會有幾個不同以往的特殊設計氣球。參與活動的民眾齊聚坐於草坪，觀看熱氣球充氣並等待氣球接續升空。當氣球升空，繽紛的色彩將湛藍的天空點綴的更加美麗，所有觀眾，不論大人或小孩，無不驚嘆與興奮。另外，活動更提供熱氣球搭乘，升上高空翱翔於藍天，俯瞰整個大賓漢頓地區。

## 教育

### 賓漢姆頓大學

[賓漢姆頓大學](../Page/賓漢姆頓大學.md "wikilink")([Binghamton
University](http://binghamton.edu/))位於賓漢姆頓市，該校有來自100多個國家的國際學生。賓漢姆頓大學是一所綜合性研究型大學，旗下設7個學院。它們分別是管理學院([School
of Management](http://www2.binghamton.edu/som/)),湯瑪士.華生工程與應用科學學院([Thomas
J.Watson School of Engineering and Applied
Science](https://web.archive.org/web/20120908055023/http://www2.binghamton.edu/watson/advising/))，研究生院([The
Graduate
School](http://www2.binghamton.edu/grad-school/)),哈波人文科學學院([Harpur
College of Arts and
Science](http://www2.binghamton.edu/harpur/)),護理學院([Decker
School of Nursing](http://www2.binghamton.edu/dson/)),社會與公共事務學院([College
of Community and Public
Affairs](http://www2.binghamton.edu/ccpa/)),以及教育學院([School of
Education](http://www2.binghamton.edu/gse/))。賓漢姆頓大學始建於1946年，已成為美國東北部頂尖的公立大學，大學設有24個研究院，吸引著全世界的學者。
[Binghamton_University_Aerial.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Binghamton_University_Aerial.JPG "fig:Binghamton_University_Aerial.JPG")

### 布魯姆縣社區大學

布魯姆縣社區大學(BCC,[Broome Community
College](http://www.sunybroome.edu/))位于Frontstreet。是屬於紐約州立大學系統的兩年制大學。占地面積為57,000平方米。大多數的畢業生都會繼續在賓漢姆頓大學完成四年制大學的后兩年。

## 體育活動

在職業運動的部份，賓漢頓是美國職棒大聯盟紐約大都會隊2A農場的所在地，多年來培養了無數的選手挑戰大聯盟成功。在冰上曲棍球的部份則有賓漢頓參議員隊。在全美大學運動的部份隸屬於美東聯盟的第一分區的賓漢頓大學Bearcat則是當地球迷的焦點。在高爾夫球的部份，職業PGA級的BC
Open因為2006年的大洪水破壞了場地，於是BC Open 停辦。一直到2007年又有Dick's Sporting Goods
Open。來取代BC Open提供當地高爾夫迷另一個觀賞職業比賽的機會。

## 交通

### 機場

賓漢姆頓地區總共有兩個機場，BGM(Greater Binghamton Airport)和三聯市機場(Tri-Cities
Airport)。每天从BGM有3到5架次飛費城、華盛頓以及底特律。

### 大巴

賓漢姆頓市市中心巴士站([BC
Junction](http://ridebctransit.com/transit))共有两个巴士运营商，灰狗([Greyhound](http://www.greyhound.com/))以及[Shortline/Coach
USA](http://www.coachusa.com/shortline/)。乘坐灰狗可以到達水牛城、雪城、羅徹斯特、斯克南頓、多倫多、費城、華盛頓以及紐約市。乘坐shortline可以到達奧爾巴尼、亞特蘭大、伊薩卡以及紐約。這兩者的紐約到達站均為PortAuthority。

### 公交

賓漢姆頓市提供BC Transit公交系統。乘坐公交基本可以到達市區任何地方。賓漢姆頓大學有自己運營的OCCT([Off-Campus
College
Transport](http://www.occtransport.org/index.php))大巴。持有賓漢姆頓大學學生卡乘坐BC
Transit和OCCT的公交車均免費。

## 姐妹城市

  - [諾夫哥羅德州](../Page/諾夫哥羅德州.md "wikilink")[博罗维奇](../Page/博罗维奇.md "wikilink")

  - [阿基坦](../Page/阿基坦.md "wikilink")[勒蒂克斯迪布什](../Page/:en:La_Teste-de-Buch.md "wikilink")

## 参考资料

## 外部連結

  - [賓罕頓市官方網站](http://www.cityofbinghamton.com/)
  - [賓罕頓地區獨立媒體中心](http://www.binghamtonpmc.org/)
  - [賓罕頓大學](http://www.binghamton.edu/)
  - [賓罕頓台灣同學會](https://web.archive.org/web/20080705212516/http://binghamtontsa.com/)

[Category:纽约州城市](../Category/纽约州城市.md "wikilink")